Node.js

чтобы запустить сервер надо:
1) открыть консоль Node.js
2) перейти на папку с файлом server.js (или какой захотите/создадите)
3) в консоли написать node server.js
4) зайти Для проверки сервера откройте какой-нибудь
 браузер и введите в адресной строке http://127.0.0.1:3000
 (где 3000 - порт/любой который у Вас свободный можно выбрать/)
 
 
 
 Практика разработки React-приложений
 
 1) Node.js download
 2)Здесь мы, для создания основы React-приложения, будем использовать пакет 
 create-react-app от Facebook. Вероятно, это самый популярный подход к настройке
 рабочего окружения, которое позволяет приступить к разработке.
 Благодаря create-react-app программист получает в своё распоряжение множество 
 нужных инструментов,
 что избавляет его от необходимости самостоятельно их подбирать.
Для того чтобы глобально установить create-react-app, воспользуйтесь такой командой:

2.1) npm i -g create-react-app

Затем, для создания шаблона приложения, выполните такую команду:

2.2) create-react-app react-intro   ///// react-intro это название Вашего приложения

На этом предварительная подготовка закончена. Для запуска приложения выполните следующие команды:

2.3) cd react-intro
     npm start

 3)Тут мы переходим в папку проекта и запускаем сервер разработки, который позволяет открыть новое React-приложение,
 перейдя в браузере по адресу http://localhost:3000/